药店管理系统
=============

## 1 实训内容及要求
### 1.1 项目需求

（1）通过对文件操作可以实现如下基本功能（总分85分）
1)	录入药品基本信息（15分）
2)	药品的入库管理（15分）
3)	药品的销售管理（10分）
4)	修改药品基本信息（包括增加、删除功能）。（10分）
5)	输出全部药品基本信息、药品交易信息。（10分）
6)	查询管理（10分）
7)	统计管理（10分）
8)	退出系统（5分）

（2）通过链表知识完成功能1~7中的功能（15分）
注：药店系统作为一个用来进行药品管理的应用软件，在对其进行需求分析的过程中，需要充分考虑系统的可用性和有效性，联系实际应用，从而得到合理的软件。


### 1.2 设计需求
1）画出功能模块图。
2）整个程序中不能只有main函数，必须按照功能模块图进行功能函数编写。功能函数不能少于5个。
3）药品基本信息、药品交易信息必须以结构体形式储存。
4）药品基本信息、药品交易信息必须存储在各自文件中。对文件进行操作实现对所需信息的增加、删除、修改、查询。


## 2 课程指导

### 2.2 相关提示
1) 录入药品基本信息
每条药品基本信息包括药品编号、药品名称、药品种类、生产厂家、价格、有效期、注意事项、库存量（初始为0）等信息。将药品基本信息存入文件“medicine_base.dat” 中。
注意：不同药品的药品编号不能相同，若出现相同，应该给出不能保存药品信息的提示。

2）	药品信息的入库
根据输入的药品编号、入库数量、入库时间、操作员等信息，将药品进行入库处理。在对药品进行入库前，应首先检查药品编号、药品名称信息是否在药品基本信息中存在：
	若药品基本信息中无此药品，则给出“无此药品信息”的出错的提示；
	若存在，则进行药品入库操作，从药品基本信息表中获得药品名称和药品价格，将药品入库信息(包括药品编号、药品名称、交易单价、交易数量、交易金额、交易时间、交易类型、操作员）存入文件“medicine_deal.dat”中，同时修改药品的基本信息“medicine_base.dat”中的库存数量。
注意：采购入库的交易类型为“采购”，交易金额根据交易数量与交易单价乘积得到。

3) 药品销售业务
根据药品编号、药品名称、销售数量、操作员、销售日期等信息，将药品进入销售处理。
具体操作过程为：当顾客购买药品时，首先输入操作员、药品编号、药品名称、销售数量，然后系统在药品基本信息中查询该药品信息的库存情况。
	若药品基本信息有此药品名称，则根据库存量决定是否为药品办理销售操作
	交易数量大于或等于库存量：则为顾客办理销售手续，从药品基本信息表中获得此药品的单价信息，根据销售数量得到药品的销售金额信息，将顾客的销售药品信息（包括药品编号、药品名称、交易单价、交易数量、交易金额、交易时间、交易类型、操作员）添加到文件“medicine_deal.dat”中，同时修改药品的基本信息“medicine_base.dat”中的库存数量。
	交易数量小于库存量：则输出库存不足信息，提示用户重新输入销售信息。
	若库存无此药品，则输出无此药品信息；
注意：采购销售的交易类型为“销售，交易金额根据交易数量与交易单价乘积得到。

4) 修改药品基本信息
修改药品基本信息包括修改、删除药品基本信息功能。
注意：在修改药品基本信息时，药品名称、药品库存量等信息不能修改；在进行删除操作时注意药品基本信息的处理，当该药品基本信息有已经有此药品交易信息时，不能删除药品基本信息。

5）	输出全部药品基本信息、药品交易信息
     把药品基本信息、药品交易信息全部显示出来。

6）查询管理
按照不同查询条件分别输出相应的全部药品基本信息、药品交易信息等，查询到的信息以列表形式显示，要求显示全部符合条件的信息。
	药品基本信息：可以按照药品名称、药品种类、生产厂家、有效期等条件进行查询，查询到的药品基本信息以列表形式全部显示。
	药品交易信息：用户可以按照药品名称、交易时间、交易类型、操作员进行查询，查询到的药品交易信息以列表形式全部显示。

7）统计管理
按照不同条件分别统计相应的药品基本信息、药品交易信息等，统计的信息以列表形式显示，要求显示统计结果信息。
	药品基本信息：用户可以按药品名称、药品种类、生产厂家、有效期等条件对药品库存量进行统计，统计满足条件对应的库存量。
	药品交易信息：用户可以按照药品名称、交易时间、交易类型、操作员，统计出满足条件对应的交易数量、交易金额。

8）退出系统
